% EL RESUMEN
% ----------

\begin{resumen}{Laboratorio, Circuitos, Digitales, RISC-V, FPGA, Nexys4DDR}

  El presente trabajo desarrolla la síntesis de un procesador RISC-V en las tarjetas de desarrollo Nexys 4 DDR. Se presentan simulaciones y prueba realizadas sobre el procesador y se verifica el correcto funcionamiento al programarlo.

  Se presentan los resultados satisfactorios de las simulaciones y la programación de la tarjeta de desarrollo. Se presenta también una manera reproducible de obtener los resultados obtenidos.

  Con la plataforma presentada se propone para el curso de Laboratorio de Circuitos Digitales cuatro laboratorios. En estos laboratorios se desarrollan conceptos de sistemas digitales que han sido estudiados en cursos previos. Los laboratorios introducen la plataforma paulatinamente, permitiendo hacer uso de los elementos incorporados en la tarjeta de desarrollo y los de la implementación del procesador RISC-V.

\end{resumen}